\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage[dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{ulem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xepersian}
\usepackage{amssymb}
\author{Entrance}
\title{}
\usepackage[paperwidth=612pt,paperheight=792pt,top=72pt,right=72pt,bottom=72pt,left=72pt]{geometry}

\makeatletter
	\newenvironment{indentation}[3]%
	{\par\setlength{\parindent}{#3}
	\setlength{\leftmargin}{#1}       \setlength{\rightmargin}{#2}%
	\advance\linewidth -\leftmargin       \advance\linewidth -\rightmargin%
	\advance\@totalleftmargin\leftmargin  \@setpar{{\@@par}}%
	\parshape 1\@totalleftmargin \linewidth\ignorespaces}{\par}%
\makeatother 

% new LaTeX commands


\begin{document}


\[
{\hat n_{t + 1}} = \hat n_t^A + {\delta _n}({\hat n_t^E - {{\hat n}_t}})
\]

evolution of goods mass
\[
{\hat n_{t + 1}} = \hat n_t^A + {\delta _n}\left( {\hat n_t^E - {{\hat n}_t}}
\right)
\]


{\raggedright
که درآن ${\delta _n} = \frac{{{{\bar n}^X}}}{{\bar n}}$
}


\[
{\hat n_t} = \left( {1 - {\delta _n}} \right)\hat n_t^A + {\delta _n}\hat n_t^X
\]

new mass 

\[
\hat n_t^E = \frac{1}{{1 + \bar \bar \beta }}\hat n_{t + 1}^E + \frac{{\bar \bar
\beta }}{{1 + \bar \bar \beta }}{E_t}\hat n_{t + 1}^E + \frac{1}{{{\varphi _E}(1
+ \bar \bar \beta )}}{\hat \tilde v_t}
\]


divined accumulation

\[
{\hat \tilde v_t} = \bar \bar \beta {v_1}{E_t}{\hat \tilde v_{t + 1}} + \bar
\bar \beta {v_2}{E_t}{\hat \tilde d_{t + 1}} + \bar \bar \beta ({v_1} +
{v_2})\hat n_t^A + \bar \bar \beta {v_3}\left( {\hat n_t^X + {E_t}l{{\hat v}_{t +
1}}} \right) - \left( {{R_t} - {E_t}\pi _{t + 1}^c - r + \varepsilon _t^b}
\right) - {\hat n_t}
\]



\[
{v_1} = \frac{{{{\tilde v}^{ss}}}}{{\left( {1 - {\delta _n}} \right)\left(
{{{\tilde d}^{ss}} + {{\tilde v}^{ss}}} \right) + {\delta _n}l{v^{ss}}}}
\]



\[
{v_2} = \frac{{{{\tilde d}^{ss}}}}{{\left( {1 - {\delta _n}} \right)\left(
{{{\tilde d}^{ss}} + {{\tilde v}^{ss}}} \right) + {\delta _n}l{v^{ss}}}}
\]



\[
{v_3} = \frac{{\frac{{{\delta _n}l{v^{ss}}}}{{\left( {1 - {\delta _n}}
\right)}}}}{{\left( {1 - {\delta _n}} \right)\left( {{{\tilde d}^{ss}} + {{\tilde
v}^{ss}}} \right) + {\delta _n}l{v^{ss}}}}
\]


average dividend


\[
{\hat \tilde d_t} = {\hat \tilde y_t} + {\hat \tilde \rho _t} + ({\theta _p} -
1){\hat \mu _t}
\]


liquidity value
\[
l{\hat v_t} = 0
\]


Exit eq.

\[
\hat n_t^X = {\hat n_t} + \kappa \left( {\frac{{1 - {\delta _n}}}{{{\delta
_n}}}} \right)\hat z_t^a
\]


idiosyncratic shock break point


\[
\hat z_t^c = \bar \bar \beta {E_t}\hat z_{t + 1}^c + (1 - \bar \bar \beta
)\left( {{E_t}\hat \tilde m{c_{t + 1}} - {{({\theta _p} - 1)}^{ - 1}}{E_t}{{\hat
y}_{t + 1}}} \right) + {({\theta _p} - 1)^{ - 1}}\left( {\hat l{v_t} - \bar \bar
\beta {E_t}\hat l{v_{t + 1}}} \right)
\]



relative price

\[
{\hat \tilde \rho _t} = \frac{1}{{{\theta _p} - 1}}{\hat n_t}
\]

consumption inflation

\[
\pi _t^c = {\pi _t} - \frac{1}{{{\theta _p} - 1}}({\hat n_t} - {\hat n_{t - 1}})
\]


total production

\[
{\hat y_t} = {\hat n_t} + {\hat \tilde \rho _t} + {\hat \tilde y_t}
\]


new Keynzian Philips curve

\[
{\pi _t} = {\pi ^{ss}} + \frac{{{\lambda _p}}}{{1 + \beta {\lambda _p}}}({\pi
_{t - 1}} - {\pi ^{ss}}) + \frac{{\bar \bar \beta }}{{1 + \bar \bar \beta
{\lambda _p}}}({E_t}{\pi _{t + 1}} - {\pi ^{ss}}) - \frac{{{\theta _p} -
1}}{{{\Psi _p}(1 + \bar \bar \beta {\lambda _p})}}{\hat \tilde \mu _t} +
\varepsilon _t^p
\]


mark up
\[
{\hat \tilde \mu _t} = {\hat \tilde \rho _t} - \hat \tilde m{c_t}
\]

marginal cost
\[
\hat \tilde m{c_t} = (1 - \alpha ){\hat w_t} + \alpha \hat r_t^k - \varepsilon
_t^a
\]

consumption eq.

\[
{\hat c_t} = \frac{{\frac{h}{{1 + \gamma }}}}{{1 + \frac{h}{{1 + \gamma
}}}}{\hat c_{t - 1}} + \frac{1}{{1 + \frac{h}{{1 + \gamma }}}}{E_t}{\hat c_{t +
1}} - \frac{{1 - \frac{h}{{1 + \gamma }}}}{{1 + \frac{h}{{1 + \gamma
}}}}\frac{1}{{{\sigma _c}}}\left( {{R_t} - {E_t}\pi _{t + 1}^c + \varepsilon
_t^b} \right)
\]


Taylor rule

\[
{R_t} = R + {\mu _R}({R_{t - 1}} - R) + (1 - {\mu _R})\left[ {{\mu _\pi }\left(
{{\pi _t} - \pi } \right) + \frac{{{\mu _y}}}{4}\left( {{{\hat y}_t} - \hat
y_t^p} \right)} \right] + {\mu _{dy}}\left[ {\left( {\left( {{{\hat y}_t} - \hat
y_t^p} \right) - \left( {{{\hat y}_{t - 1}} - \hat y_{t - 1}^p} \right)} \right)}
\right] + \varepsilon _t^R
\]

market clearance
\[
{\hat y_t} = \frac{{{c^{ss}}}}{{{y^{ss}}}}{\hat c_t} +
\frac{{{i^{ss}}}}{{{y^{ss}}}}{\hat i_t} +
\frac{{{r^{k,ss}}{k^{ss}}}}{{{y^{ss}}}}{\hat u_t} + \varepsilon _t^g
\]


firm production function

\[
{\hat \tilde y_t} = \alpha {\hat \tilde k_t} + (1 - \alpha ){\hat \tilde l_t} +
\varepsilon _t^a
\]


Fischer relation
\[
{r_t} = {R_t} - {E_t}\pi _{t + 1}^c
\]

Wage inflation
\[
\pi _t^w = {\pi ^w} + \frac{{\bar \bar \beta }}{{1 - {\delta _n}}}{E_t}\left(
{\pi _{t + 1}^w - {\pi ^{w,ss}} - {\lambda _w}\pi _t^c} \right) + {\lambda _w}\pi
_{t - 1}^c + \frac{{{\theta _w} - 1}}{{{\Psi _w}}}\left( {m\hat r{s_t} - {{\hat
w}_t}} \right) + \varepsilon _t^w
\]


MRS l c 

\[
m\hat r{s_t} = {\sigma _l}{\hat l_t} + {\sigma _c}\left( {\frac{1}{{1 -
\frac{h}{{1 + \gamma }}}}{{\hat c}_t} - \frac{{\frac{h}{{1 + \gamma }}}}{{1 -
\frac{h}{{1 + \gamma }}}}{{\hat c}_{t - 1}}} \right)
\]


dynamic of real wage ($\frac{{{W_t}}}{{P_t^C}}$ )


\[
{\hat w_t} = {\hat w_{t - 1}} + \left( {\pi _t^w - {\pi ^{w,ss}}} \right) -
\left( {\pi _t^c - {\pi ^{c,ss}}} \right)
\]


Labor market eq

\[
{\hat l_t} = {\hat n_t} + {\hat \tilde l_t}
\]


Capital Market Eq.

\[
{\hat k_t} = {\hat n_t} + {\hat \tilde k_t}
\]

Investment

\[
{\hat i_t} = {i_1}{\hat i_{t - 1}} + (1 - {i_1}){E_t}{\hat i_{t + 1}} +
{i_2}{\hat q_t} + \varepsilon _t^i
\]



\[
{i_1} = \frac{1}{{1 + \frac{{\bar \bar \beta }}{{1 - {\delta _n}}}}}
\]



\[
{i_2} = \frac{1}{{\left( {1 + \frac{{\bar \bar \beta }}{{1 - {\delta _n}}}}
\right){\gamma ^2}{\varphi _k}}}
\]



\[
{\hat q_t} = {q_1}{E_t}{\hat q_{t + 1}} + (1 - {q_1}){E_t}\hat r_{t + 1}^k -
\left( {{R_t} - {E_t}\pi _{t + 1}^c - r - \varepsilon _t^b} \right)
\]



\[
{q_1} = \frac{{1 - {\delta _k}}}{{{r^k} + 1 - {\delta _k}}}
\]


Capital


\[
{\hat k_t} = {k_1}{\hat k_{t - 1}} + (1 - {k_1}){\hat i_t} + {k_2}\varepsilon
_t^i
\]


where 
\[
{k_1} = \frac{{1 - {\delta _n}}}{{1 + \gamma }}
\]



\[
{k_2} = \left( {1 - \frac{{1 - {\delta _n}}}{{1 + \gamma }}} \right)\left( {1 +
\frac{{\bar \bar \beta }}{{1 - {\delta _n}}}} \right){\left( {1 + \gamma }
\right)^2}{\varphi _k}
\]




\[
{\hat k_t} = {\hat u_t} + {\hat k_{t - 1}}
\]



capital utilization

\[
{\hat u_t} = \left( {\frac{{1 - {\sigma _a}}}{{{\sigma _a}}}} \right)\hat r_t^k
\]


shocks

technology

$\eta _t^a\~N(0,\sigma _a^2)$ \hspace{15pt}

\[
\varepsilon _t^a = {\rho _a}\varepsilon _{t - 1}^a + \eta _t^a
\]

risk premium

$\eta _t^b\~N(0,\sigma _b^2)$ \hspace{15pt}

\[
\varepsilon _t^b = {\rho _b}\varepsilon _{t - 1}^b + \eta _t^b
\]

monetary policy
$\eta _t^R\~N(0,\sigma _R^2)$ \hspace{15pt}

\[
\varepsilon _t^R = {\rho _R}\varepsilon _{t - 1}^R + \eta _t^R
\]

fiscal 
$\eta _t^g\~N(0,\sigma _g^2)$ \hspace{15pt}

\[
\varepsilon _t^g = {\rho _g}\varepsilon _{t - 1}^g + \eta _t^g
\]

investment
$\eta _t^i\~N(0,\sigma _i^2)$ \hspace{15pt}

\[
\varepsilon _t^i = {\rho _i}\varepsilon _{t - 1}^i + \eta _t^i
\]

price push 

$\eta _t^p\~N(0,\sigma _p^2)$ \hspace{15pt}

\[
\varepsilon _t^p = {\rho _p}\varepsilon _{t - 1}^p + \eta _t^p
\]

wage push

$\eta _t^w\~N(0,\sigma _w^2)$ \hspace{15pt}

\[
\varepsilon _t^w = {\rho _w}\varepsilon _{t - 1}^w + \eta _t^w
\]


Steady State

فرض شده ${z_{\min }} = 1$ ،‌ ${u^{ss}} = 1$،‌ (هزینه تغییر نرخ بکارگیری
سرمایه)$a({u^{ss}}) = 0$ ، ${\pi ^{ss}} = 0$،‌

صفر بودن تورم در حالت یکنواخت باعث می‌شود: $Pa{c^{ss}} = Wa{c^{ss}} = 0$

نرخ تنزیل $\beta {\left( {1 + \gamma } \right)^{ - {\sigma _c}}}$  برای رشد
متوازن

$\tau $ به نحوی انتخاب می‌شود تا ${n^{ss}} = 1$ شود.

$\Xi $ به نحوی انتخاب می شود تا ${\tilde l^{ss}} = 1$ شود.


\[
{\tilde z^{ss}} = {\left( {\frac{\kappa }{{\kappa  - ({\theta _p} - 1)}}}
\right)^{\frac{1}{{{\theta _p} - 1}}}}{z_{\min }}
\]



\[
{n^{E,ss}} = \frac{{1 - {{\left( {\frac{{z_{\min }^{ss}}}{{{z^{C,ss}}}}}
\right)}^\kappa }}}{{{{\left( {\frac{{z_{\min }^{ss}}}{{{z^{C,ss}}}}}
\right)}^\kappa }}}{n^{ss}}
\]



\[
{n^A} = {\left( {\frac{{z_{\min }^{ss}}}{{{z^{C,ss}}}}} \right)^\kappa }{n^{ss}}
\]



\[
\frac{{{n^{X,ss}}}}{{{n^{ss}}}} = 1 - {\left( {\frac{{z_{\min
}^{ss}}}{{{z^{C,ss}}}}} \right)^\kappa } = {\delta _n}
\]



\[
{r^{ss}} = {\beta ^{ - 1}}{\left( {1 + \gamma } \right)^{{\sigma _c}}} - 1
\]



\[
{r^{k,ss}} = {r^{ss}} + {\delta _K}
\]



\[
\begin{array}{l}
{{\tilde v}^{ss}} = \frac{{\beta {{\left( {1 + \gamma } \right)}^{ - {\sigma
_c}}}\left( {(1 - {\delta _n}){{\tilde d}^{ss}} + {\delta _n}l{v^{ss}}}
\right)}}{{1 - \beta {{\left( {1 + \gamma } \right)}^{ - {\sigma _c}}}\left( {1 -
{\delta _n}} \right)}}\\
l{v^{ss}} = \frac{{\beta {{\left( {1 + \gamma } \right)}^{ - {\sigma _c}}}\left(
{1 - {\delta _n}} \right)}}{{1 - \beta {{\left( {1 + \gamma } \right)}^{ -
{\sigma _c}}}\left( {1 - {\delta _n}} \right)}}{\left( {\frac{{{{\tilde
z}^{ss}}}}{{{z^{C,ss}}}}} \right)^{1 - {\theta _p}}}{{\tilde d}^{ss}}
\end{array}
\]



\[
{f^E} = {\tilde v^{ss}}
\]



\[
l{v^{ss}} = (1 - \tau ){f^E}
\]



\[
{y^{ss}} = {c^{ss}} + {i^{ss}} + {\varepsilon ^{g,ss}}
\]



\[
{y^{ss}} = {n^{ss}}{\tilde \rho ^{ss}}{\tilde y^{ss}}
\]



\[
{\tilde \rho ^{ss}} = {\left( {{n^{ss}}} \right)^{\frac{{{\theta _p}}}{{{\theta
_p} - 1}}}}
\]



\[
{\tilde d^{ss}} = \left( {\frac{1}{{{\theta _p}}}} \right){y^{ss}}
\]



\[
{\tilde y^{ss}} = {\tilde z^{ss}}{\left( {{{\tilde k}^{ss}}} \right)^\alpha
}{({\tilde l^{ss}})^{1 - \alpha }}
\]



\[
\tilde m{c^{ss}} = \frac{{{\theta _p} - 1}}{{{\theta _p}}}
\]



\[
\frac{1}{{{{\tilde z}^{ss}}}}{\left( {\frac{{{w^{ss}}}}{{1 - \alpha }}}
\right)^{1 - \alpha }}{\left( {\frac{{{r^{k,ss}}}}{\alpha }} \right)^\alpha } =
\tilde m{c^{ss}}
\]



\[
{w^{ss}} = \frac{{{\theta _w}}}{{{\theta _w} - 1}}\frac{{\Xi {{\left(
{{n^{ss}}{{\tilde l}^{ss}}} \right)}^{{\sigma _l}}}}}{{{{\left( {{c^{ss}} + h{{(1
+ \gamma )}^{ - 1}}{c^{ss}}} \right)}^{ - {\sigma _c}}}}}
\]



\[
{\tilde k^{ss}} = {\left( {\frac{{\alpha \tilde m{c^{ss}}{{\tilde
z}^{ss}}}}{{{r^{k,ss}}}}} \right)^{\frac{1}{{1 - \alpha }}}}
\]



\[
{i^{ss}} = (\gamma  + {\delta _k}){n^{ss}}{\tilde k^{ss}}
\]



\end{document}